★[父母恐零回報] 子女讀IT 怕他們找不到工作

擁有10年教電腦科經驗，負責統籌聖士提反中學STEM相關工作的伍Sir讀電腦出身。他留意到現今不少父母都有一種想法，即使子女想投身資訊科技相關的行業，亦覺得用不著今天就要選修資訊科技科目，反之會鼓吹孩子選擇傳統精英科目如M1 （微積分與統計）和 M2（代數與微積分），最理想就是入大學讀醫科或精算等被視為高人一等的科目。無奈有不少學生最後真的放棄讀電腦，埋頭書本努力去圓滿雙親期望。

2000年的科網泡沫爆破令很多科網公司在霎時間破產倒閉，一下子造成數以百萬計人失業。經歷過這黑暗時代的父母，難免對IT行業有所保留，尤其當子女感興趣的是IT相關的範籌，就自然擔心子女找不到工作。說到這，伍Sir話語間流露出諒解卻又覺可惜無奈的矛盾。

養你就真係0回報，仲要問阿媽借錢

痴線 佢地唔識

bill gate

mark zuckerberg

jeff bezos

larry ellison

larry page

sergey brin

馬化騰

馬雲

全部唔係it人 就係it起家

HK NO IT

得返政府嘅AP II叫做好啲

係呀 唔好撈電腦

IT dog搵到食

>>即使子女想投身資訊科技相關的行業，亦覺得用不著今天就要選修 資訊科技科目，反之會鼓吹孩子選擇傳統精英科目如M1 （微積分與統計）和 M2（代數與微積分）

屌，仲以為講緊大學選科
dse資訊科技真係讀唔讀都無所謂喎

錢就搵到嘅 u grad都有2萬起
代價係依行難揾女

he係人

she係人

it唔係人

fg人工尚算正常，但到中年就出事

讀IT最大問題係你學既知識好快過時

香港已經畀港共支共地產党玩殘晒

x2